SCANDAL 出道十年, 我睇到一啲嘢

嗰時因為 Cover K-On 首 Don't Say Lazy 而認識 SCANDAL. 第一印象就係 Girl Rock Band, 唔係 Pop Rock 嗰種牆頭草. Haruna 把聲好硬朗, Tomomi 把聲好雞仔好聲優, 依兩把聲令到 SCANDAL 好特別. 之後當然聽埋佢哋嘅 瞬間センチメンタル. 嗰時間唔中見到佢哋啲歌都會聽吓, 近依近年都留意唔到佢哋有咩新歌, 因為唔係 Fans, 冇跟開.

直到近排係 Facebook 睇到 SCANDAL 出十週年碟先知道 "吓, 十年架嗱". 於是就去咗 iTunes 搵翻隻碟嚟聽. 一聽...... 點解我依幾年會 miss 咗咁多首好歌? Departure, ちいさなほのお, Freedom Fighters, 太陽スキャンダラス, Sisters.

跟手我就搵埋啲歌嘅 MV 嚟睇, 我睇到一啲嘢. 由瞬間センチメンタル到 Sisters, 無論係MV氣氛, 造形, 曲風都越來越 Pop. 去到 Sisters 都仲接受到, 但係嗰首 Stamp! 如果唔落 SCANDAL 個名我仲以為係 K-Pop嚟. 仲有一樣變化得同樣勁嘅就係 Haruna 個樣, 變化程度拍得住 Angelababy. 雖然我唔想認同依個變化, 但係佢真係靚咗好多...... 不過靚還靚, Pop 還 Pop, 依隊仲係一隊 Rock Band, 仲係 SCANDAL 嗎? 係創意行業做到咁上下就要妥協嗎? ROCK 嘅精神不就是不妥協嗎?

有咩講錯請 Fans 更正.

個時睇鋼鍊聽ED 先識

無視首take me out?

Sorry, 唔係太好依首

中意departure 同rainy

MV 入面4個都好靚

宜家講到明係唱pop為主,試下新野新風格,不時有d古怪歌,好似standard,本を読む,ヘブンな気分
2016隻大碟好多歌都參考歐美歌,我自己都一般
反而幾鐘意2015大碟

我唔係好識分pop同rock,不過我諗不時都會出番d較rock,或者叫較貼近以前既風格既歌,好似Freedom Fighters,お願いナビゲーション

至於haru把聲傷過,已經冇可能好似以前咁唱,雖然宜家把聲冇咁硬朗冇咁raw,但係好聽左既.唱瞬間果d歌能冇咁有feel,不過岩唱慢歌pop歌. btw,黎緊3-7月50幾場live,唔知頂唔頂得住

至於樣,排牙就大執過,箍左牙都4-5年,有排仲戴鋼牙live.眼皮就唔知,可能有割掛

koe

鼓手最索
都係唔係fans 唔知咩名

haru 個樣愈嚟愈老喎
mami 就真係愈嚟愈靚啦

rina 鈴木理菜

鍾意以前d歌多d(特別係校服look時期）， 依家d 歌pop得黎唔係好岩我口味
同埋haru把聲好耐好耐之前已經聽得出係傷，有時高音d都唔係好唱上去，但佢地好似都冇休息過，keep住有show
依家改變唱法我都嘛嘛地。算啦已經去唔返以前咁，但佢地永遠係我年少時曾經瘋狂鍾意過既band

明明rina個樣先係整得最勁 成個樣變哂 誇張過angelababy
Tomo個鼻一定有整
Haru就棚牙
好似都係mami冇乜變

由我開依個 post 到現時為止, 我已經唔知 loop 咗隻 SCANDAL 幾多次.
聽唔厭嗰下先出奇

呢排成日loop love survive同Dobondobondo Dungeon